《逆統戰：致地與海的革命者》桌遊反共主題無人願代言 台、港網友集氣3週募600萬

來源：官方宣傳影片擷取

「…像極了愛情」這句流行用語近期風靡全台，但你知道嗎？有一款國產遊戲的處境，竟是「像極了台灣」！ESC(臺灣境外戰略溝通工作小組)團隊先前聘請遊戲設計師依照其工作經驗製作了一款遊戲《逆統戰：致地與海的革命者》，內容涉及反共敏感議題，找上多位網紅尋求曝光業配都遭拒絕，但在台、港網友網路串連宣傳之下，在三週內募得600萬元，就像台灣常年被各國忽視、成為國際孤兒，但又自力救濟、展現強韌生命力一樣，不禁讓人感嘆這款遊戲真的「像極了台灣」。

由ESC團隊打造的這款反共桌遊《逆統戰：致地與海的革命者》在上個月中正式展開全種募資，這款遊戲是ESC團隊花費多年時間製作，遊戲中玩家可以透過扮演滿洲、台灣、香港、藏國、維吾爾、哈薩克、蒙古與反賊等陣營藍對抗紅軍，劇情設定與國際政經現況非常相似，被批評是台獨、港獨勢力的遊戲，官方推特甚至遭中國網友檢舉下架。

該遊戲剪界也簡明扼要寫道：「逆統戰，就是對共產黨逆向實施統戰。聯合一切中共的敵人，打擊中共。」，遊戲中玩家並非靠全面性的軍事武力衝突對抗紅軍，反而更著重於玩家利用「滲透站」的方式來抵抗外敵，遊戲官方更別有深意的強調：「遊戲背景皆非虛構，如有雷同，那就雷同。」

但立場鮮明的特色也讓這款桌遊到處被封殺，雖然畫面精緻也非常容易上手，但根據遊戲團隊表示，遊戲宣傳期間找到多位網紅尋求合作業配增加曝光度，卻屢屢遭到婉拒或是無視，「簡直就像是台灣在國際地位上的縮影」，但在港、台網友積極推廣之下以及部分KOL轉發，讓他們在3週時間內募得了600萬元，展現「像台灣一般的強韌生命力」，因此特別感念所有台、港民眾與各地的善心人士，希望大家可以繼續守護民主和自由價值。

就快700萬twd

訂左

1000萬TWD會整手遊
到時全球上架唔知會點

A GAME OF COLLUSION
勾結境外勢力
A GAME OF SUBVERSION
顛覆國家政權

唔十卜唔得啦吓話

眾籌去到9月30日

有玩法未？
佢做得桌遊先一定要係遊戲設計玩法上有番咁上下吸引力先可以推廣到出去，要求上比換皮手遊高

LM 等網上版

邊個敢代言先

等手機驚+1

揾生秋代言啦

點解香港義士渣牛肉刀?古惑仔影響?

波特王,館長(出院)應該敢啦

龍獅上面整個洋紫荊好怪
但有彥琳

十方

想買，點訂

雞排妹

訂佢老母

發現香港竟然有board game舖夠膽出post代訂

有專登解釋過
一來係受古惑仔影響
二來係認為香港義士係時候要堅決反抗提刀上陣......而呢個設定係2019前的事......

推

毒L冇朋友表示想玩pc版

中國: 好嬲好嬲，有無apk?